{
    "question": "Tarian daerah yg mnceritkan tentng turunny dewi-dewi dari kahyangan adalah tari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tari pendet . tari - tari yg berasal dari bali semuanya menceritakan tentang turunnya dewi dari kahyangan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tari apa y ?<br>tari kebyar kompyong dari bali<br>tandai terbaik dong",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengpa-bangsa-indonesia-mempunyai-keunggulan-dibanding-bangsa-lai-183",
            "question": "Mengpa bangsa indonesia mempunyai keunggulan dibanding bangsa lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena bahasa indonesia merupakan bahasa serapan dari kitab sutasoma yang memiliki banyak makna dan arti kata\u00a0yang lahir dari budaya masyarakat indonesia sendiri\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena indonesia mempunya banyak dan macam sumber daya alam yg tidak ada di negara lain seperti rempah-rempah sebgai penghangat tubuh bangsa eropa, bangsa indonesia merupakan kepulauann dan bangsa indonesia mempunyai banyak macam sumber daya alam yang lebih dari bangsa lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-interaksi-sosial-914",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh interaksi sosial !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0Interaksi sosial yang bersifat asosiatif, yakni yang mengarah kepada bentuk - bentuk asosiasi (hubungan atau gabungan) seperti :<span>a. Kerja sama<br>b. akomodasi<br>c. asimilasi<br>d. alkulturisasi<br>\u00a0</span></span><span>Interaksi sosial yang bersifat disosiatif, yakni yang mengarah kepada bentuk - bentuk pertentangan atau konflik, seperti\u00a0<br><span>a. Persaingan</span><span><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. kontravensi :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Kerja Sama<br>\nInteraksi sosial dalam bentuk kerjasama sangatlah jamak dilakukan. Dan \nsebagai makhluk yang berhakekat sosial, manusia sejatinya selalu bekerja\n sama antar sesamanya demi kelangsungan hidup. Kerja sama dapat \ndilakukan perseorangan atau kelompok<br>th :gotong royong\u00a0<br><br>.2. Akomodasi<br>\nAkomodasi dapat diartikan sebagai suatu keadaan, di mana terjadi \nkeseimbangan dalam interaksi antara individu-individu atau \nkelompok-kelompok manusia berkaitan dengan norma-norma sosial dan \nnilai-nilai sosial yang berlaku dalam masyarakat<br><br>cth :musyawarah<br><br>3. Asimilasi<br>\nAsimilasi menunjuk pada proses sosial yang ditandai adanya usaha \nmengurangi perbedaan yang terdapat di antara beberapa orang atau \nkelompok serta usaha menyamakan sikap, mental, dan tindakan demi \ntercapainya tujuan bersama. Proses asimilasi terlihat pada usaha \nindividu atau kelompok untuk bersama-sama dengan individu atau kelompok \nlain mengurangi perbedaan-perbedaan yang ada demi kepentingan bersama.\u00a0<br>cth:menghargai pendapat<br><br>4.4. Akulturasi<br>\nAkulturasi adalah suatu proses sosial yang timbul manakala suatu \nkelompok manusia dengan kebudayaan tertentu dihadapkan dengan unsur dari\n suatu kebudayaan asing. Kebudayaan asing itu lambat laun diterima dan \ndiolah ke dalam kebudayaannya sendiri tanpa menyebabkan hilangnya unsur \nkebudayaan kelompok itu sendiri. Contoh akulturasi: Saat budaya rap dari\n negara asing digabungkan dengan bahasa Jawa, sehingga menge-rap dengan \nmenggunakan bahasa Jawa.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-keberagaman-budaya-secara-jelas-817",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan keberagaman budaya secara jelas? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keragaman budaya atau \u201ccultural diversity\u201d adalah keniscayaan yang ada \ndi bumi Indonesia. Keragaman budaya di Indonesia adalah sesuatu yang \ntidak dapat dipungkiri keberadaannya. Dalam konteks pemahaman masyarakat\n majemuk, selain kebudayaan kelompok sukubangsa, masyarakat Indonesia \njuga terdiri dari berbagai kebudayaan daerah bersifat kewilayahan yang \nmerupakan pertemuan dari berbagai kebudayaan kelompok sukubangsa yang \nada didaerah tersebut.  Dengan jumlah penduduk 200 juta orang dimana \nmereka tinggal tersebar dipulau- pulau di Indonesia. Mereka juga \nmendiami dalam wilayah dengan kondisi geografis yang bervariasi. Mulai \ndari  pegunungan, tepian hutan, pesisir, dataran rendah, pedesaan, \nhingga perkotaan. Hal ini juga berkaitan dengan tingkat peradaban \nkelompok-kelompok sukubangsa dan masyarakat di Indonesia yang berbeda.  \nPertemuan-pertemuan dengan kebudayaan luar juga mempengaruhi proses \nasimilasi kebudayaan yang ada di Indonesia sehingga menambah ragamnya \njenis kebudayaan yang ada di Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-peta-statistik-distribusi-kualitatif-adalah-peta-393",
            "question": "Jenis peta statistik distribusi kualitatif adalah peta...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peta statistik distribusi kualitatif, adalah peta yang menggambarkan \nkevariasian jenis data, tanpa memperhitungkan jumlahnya, contohnya: peta\n tanah, peta budaya, peta agama, dan sebagainya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-lembaga-sosial-644",
            "question": "Jelaskan pengertian lembaga sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Lembaga sosial atau yang juga sering disebut lembaga kemasyarakatan adalah kelompok sosial yang terbentuk dari nilai, norma, adat istiadat yang sama.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Manusia adalah makhluk sosial, sehingga mememerlukan manusia lain. Dalam berinteraksi dengan manusia lain ini, atau dalam bersosialisasi, manusia membentuk lembaga sosial.\n</p><p>Lembaga sosial memiliki ciri;\n</p><p>1. Terdiri atas kebiasaan-kebiasaan, tata kelakukan, dan unsur-unsur kebudayaan lain yang tergabung dalam suatu unit yang fungsional\n</p><p>2. Biasanya juga ditandai oleh lambang-lambang atau simbol-simbol tertentu.\n</p><p>3. Memiliki satu atau beberapa tujuan tertentu.\n</p><p>4. Memiliki lambang-lambang atau simbol-simbol tertentu.\n</p><p>Lembaga sosial berfungsi memberikan pedoman pada anggota-anggota masyarakat, bagaimana mereka harus bersikap atau bertingkah laku dalam menghadapi masalah-masalah yang muncul atau berkembang di lingkungan masyarakat.\n</p><p>Contoh lembaga sosial dapat berupa:\n</p><p>1. Lembaga keagamaan, seperti Nahdlatul Ulama, Muhammadiyah, Persatuan Gereja Indonesia\n</p><p>2. Lembaga kemanusiaan: seperti Palang Merah Indonesia \u00a0</p><p>3. Lembaga pendidikan, seperti yayasan Taman Siswa \u00a0</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Alasan manusia sebagai makhluk individu tetap harus bersosialisasi ?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2230203\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.10.4\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Dinamika Interaksi Manusia\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Lembaga Sosial\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-campuran-yang-ada-di-brazil-310",
            "question": "Sebutkan 3 ras campuran yang ada di Brazil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Ras mulato<br>Ras mestizo<br>Ras zambo<br><br>jadikan jawaban terbaik ya... oke :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-sensus-penduduk-adalahh-643",
            "question": "Manfaat Sensus Penduduk adalahh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>SENSUS PENDUDUK</strong> memiliki sejumlah manfaat oleh sebab itu pelaksanaannya penting dan terjadwal. Adapun manfaat sensus penduduk yang dimaksud adalah sebagai berikut:<br><br>\u25cf Memberikan data mengenai jumlah penduduk secara keseluruhan.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai golongan penduduk seperti jenis kelamin, umur serta jumlah kesempatan kerja.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai keadaan yang berkaitan dengan pertumbuhan penduduk.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai penduduk yang berkaitan dengan mata pencahariannya, dengan demikian struktur ekonominya bisa diketahui.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai persebaran penduduk pada suatu daerah.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai kondisi penduduk pada suatu kota serta mengetahui dampak dari perpindahan penduduk.<br>\u25cf Data-data yang dihasilkan dari sensus penduduk bermanfaat sebagai bahan pertimbangan dalam merencanakan pembangunan utamanya yang berkaitan dengan bidang kependudukan.<br><br>Dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0\u00a0<br><br>Mengapa biaya pelaksanaan sensus penduduk sangat besar brainly.co.id/tugas/11938979<br>Manfaat sensus penduduk di bidang tertentu brainly.co.id/tugas/5354528<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VIII (2 SMP)\u2028<br>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: IPS\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Permasalahan Penduduk &amp; Dampaknya<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Manfaat, Sensus, Jumlah,\u00a0 Tugas IPS</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tanaman-perkebunan-yang-dikembangkan-di-jawa-barat-188",
            "question": "Jenis tanaman perkebunan yang dikembangkan di jawa barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teh kopi sayur sayuran<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teh,kelapa, cengkeh,kopi,kakao,tebu,tembakau,karet,akar wangi, kemiri sunan...<br>itu yg banyak di kembangin di jawa barat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegunungan-annam-merupakan-batas-antara-124",
            "question": "Pegunungan annam merupakan batas antara ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pegunungan Annam adalah batas alamiah dari Laos dan Thailand...\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laos dan vietnam, semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-2-jenis-tumbuhan-dan-hewan-yang-hidup-di-s-634",
            "question": "Sebutkan masing-masing 2 jenis tumbuhan dan hewan yang hidup di samudra \u00a0artik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tumbuhan : Spermatophyta, </span>Colobanthus Quitensis<br>Hewan\u00a0 \u00a0 \u00a0  : Balaenoptera Musculus, Hydrurga Leptonyx<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}